大罷工持續 馬克龍籲聖誕「休戰」

大罷工持續 馬克龍籲聖誕「休戰」

法國總統馬克龍呼籲工會在聖誕期間暫停罷工。

聖誕長假前日展開，惟反對退休金改革的法國大罷工至今仍未平息。總統馬克龍呼籲工會於聖誕假期間暫停罷工，以免趁假日出門的乘客行程受阻。

正外訪科特迪瓦的馬克龍說：「罷工受憲法保護且有充份理由。不過我認為出於對家庭生活的尊重，有時候全國休戰也是好事。」他指暫停工業行動不但不代表工會放棄訴求，更顯示對想與親朋好友團聚的法國人的尊重和責任感。

工會領袖與政府上周談判仍未能打破僵局，雖然部份工會都呼籲在節日期間暫停罷工，但仍有數個鐵路工人組織堅持繼續工業行動。工會期望能重現1995年一幕，聖誕前連續三周的鐵路罷工成功讓政府撤回退休金改革方案。

首都一半地鐵停駛

相關新聞：「伯利恒之疤」Banksy嘲以國建牆欺巴人

巴黎一半地鐵線停駛。巴黎大眾運輸公司（RATP）指只有兩條無人駕駛的行車線維持運作。法國國鐵（SNCF）前日繼續縮減班次，高速列車TGV只維持平日的一半班次，未能按原定計劃讓全數85萬名持票乘客使用服務，警告交通將「嚴重受阻」。有打算從北部回到南部家鄉的乘客直言「無法忍受」罷工，感到沮喪，指「政府必須採取行動」。

路透社/法新社

X’MAS EVE 願平安歸香港🇭🇰
日期 : 12月24日 (二)
時間：19:00 - 22:00
地點：
元朗yoho
沙田 新城市
尖沙咀 海港城
旺角 朗豪坊
銅鑼灣 時代廣場
Link : @xmasevehkchannel

法國人

大罷工緊 佢仲得閒去非洲出訪
正常唔係提早返去處理咩

忽上腦？打架唔準打面？定係打架唔準用四肢？

記得好似香港都話搞聖誕罷工
後來又無左回事

以前二戰都休戰，傳統黎

休你老母